其實而家落黎香港果班同上一代落黎香港果班已經唔同哂

上一代, 係見住鄰國無得救, d人on99坐係到等死
不如成班黎香港博一鋪啦 (帶住資金同技術黎)
食住白人管治條水, 好快變成工廠地區靠出口貨品換取資金發展
而家, 鄰國正正有同一個工廠system (企左係香港1970年代果時)
只要你肯落手做一定唔會有事, 成個system只係punish d無生產力既人
你有生產力, 係內地屌後生女/買樓乜都做到
而家申請落黎香港果班150
尢其係果d大陸蝗婦走黎話好like港男然後呃哂佢地d $果班就係無生產力既表表姐
乜都唔想做, 想食公營system resource既人
根本d人心態都唔撚同哂啦, 你可以話以前d人都係咁樣落黎, 但成件事根本唔撚同

根本就係
以前落黎嘅人係建設香港
97後落黎係搞破壞奪資源
邊有得比？

notebook巴

上一代求生存，呢一代求享樂

又係依啲飛機文

以前同而家一撚樣, 都係貪香港遍地黃金

不過以前搵到錢咪出黎搏下

而家搵唔到錢咪搵福利

根本一撚樣自私心態

蝗蟲黎

其實一樣
分別只係以前有英國人教化同管呢班人
而家特狗政府就任佢地亂嚟

無左白人管真係差好遠

提提你係佼佼者

所有野都係個貪字引起，以前落嚟係走難發展新事業新嘅人生。因為港英政府係鬼佬擔大旗，大陸果批唔敢亂來。

而家因為係大陸人話事，所以上面嗰啲單程證審批完全係搶錢機器。香港人貪唔貪？貪，但係就係舐過野所以唔會再咁出面。

其後加上有鬼佬嘅廉政公署，正式幫香港規範唔會再亂黎。每個人都係呢一鋪遊戲規則下生活。

呢新一批人走落嚟亦都未必係窮人，可能好多家財千萬，就係落嚟食綜援同埋享受自由。就算香港同大陸政府有聯網，都唔會查得出啲乜嘢。

其實香港而家已經爛到透晒，完全係一個冇掩雞籠。每個人都盡方法Cap 水，大有大貪細有細貪。簡單來講，以前果批係難民，而家果批係強盜。

thanks.

真正殖民唔係百五，係專材、投民、技材等。

1. 以前 輕工業社會 肯做就有

2. 以前落黎果D 成長環境 同父母未被文革滅絕人性
而家果D 父母細細個食正文革, 人性突變

當香港D資源俾大陸吸晒 .
大陸肥沃啦, 香港人(或其他人)番大陸吸資源
之後香港又肥番,大陸又黎香港吸資源...
生生不息,惡性循環